【鼓勵POST】一齊黎講吓有咗真正民主既香港會變成點。

有時講吓夢想、希望、目標，會更加激發到人類既生存意志同行動力。
成日話爭取民主，爭取完之後會點呢？

國際篇：
1.香港係國際金融中心，開埠近180年，經歷過97、金融風暴、沙士，都仲咁硬淨，運動完咗根本唔怕要花幾多時間回血。
因為唔似天災咁不可預料，好多人都係提走資金，隨時番黎香港，外國大把投資者等機會輸番血比香港。
當然，首先香港要有真民主，變成中共城市反而嚇走更多人。

2.香港有咗真民主，係外國觀感上更為親切，好多文明國家都有民主選舉，係啲極權國家先會。
而且香港人抗爭咗咁奈，係外國觀感上，香港人已經同中共人劃上一個大交叉，會區分出黎。
例如日本人會對台灣人同中共人區別對待，但係對香港人同中共人有時會當係同種。

政府篇：
3.民主選舉下誕生既行政長官，必然會對大多數市民承諾和負責。
重有啲騎牆議員，口是心非議員，都要對自己投票負責，民生得以改善。

4.選舉更加公平公正公開，因為一定會嚴查掌心雷，智力測試咁。
而啲走狗、奴才、無腦、假博士、假律師，就無運行，永不錄用。
啲真正人才就升價十倍，爭住要。

創科篇：
5.依家個垃圾送中創科局，拖慢香港5G進程，作為國際大都會，5G慢撚過龜，連WIFI都慢過牛。
踢走啲冗員，針對番香港創科人才培訓，話唔定下次6G由香港人研發。

6.香港創新市場，政府既投放太真係垃圾，基本上，你去大企業到做多數做奴廉價隸。
好多香港人才就要敗走外國發展，先有運行；內地都賺到錢，但好多審查同限制。
之後如果投放多咗，唔洗去外國，係咪重好？

7.遊戲市場係分唔完既大餅，但香港廠商就只係識抄襲同代理，啲美術同程序員好多都廉價又無比人重視。
將來政府着重番，話唔埋變成日本台灣咁，愈搞愈多小企業，更多發展機會。

就業篇：

8.垃圾TVB一台獨大，未來政府如果有民主，99%會開放更多免費電視台，創造就業。
EG廣告製作、演員、編輯、客服、記者、化妝、攝影，等職業人才需求大增，有更多向上流動既機會。
至少維基王應該會升值先。

9.將來啲垃圾東江水實斷，所以一定會發展海水淡化、空氣取水。
而且肯定會興建更多醫院，又係創造大量基建職位。
起完醫院，又係時候請更多醫護人員了。

廉潔篇：

10.建造業加強監管、減少圍標、打倒黑社會壟斷市場，令到市場更公平，咁建築同維修成本就減少。
啲判上判、蛇頭、搞到有人有汗出無糧出，將來會改善。
而且偷工減料、價高者得、幾千億工程一定會斷尾。

教育篇：

11.DSE、TSA應該會重新審視。
我一直都好羨慕日本啲中學開放日咁多元化，幾時可以入中學OD嘆下女僕咖啡店、鬼屋，玩下機械人、睇下同學用閃電彈下歌仔，未必無可能。

歡迎大家補充吓！